律師料判囚4年多

2018年05月22日

律師料判囚4年多

梁天琦

【本報訊】旺角騷亂歷時近12小時，至少103名警員受傷，91人被捕，過去一年法庭已審結3宗暴動案，判刑由判入教導所至監禁4年9個月不等；梁天琦判刑如何，備受關注。有律師估計，由於梁的煽惑暴動罪不成立，「唔可以話佢係mastermind（主腦）」，估計判刑大概4年多，「暴動最高刑罰係10年，係咪要留啲空間畀更加大鑊嘅嘢？」

律師林偉展接受《蘋果》查詢，指環顧中外暴動事件，旺角騷亂以嚴重性而言，「只算係中至輕嘅暴動」，也遠遠及不上六七暴動。旺角騷亂至今判刑最重一案的被告，是將起火紙皮箱拉到一輛的士旁邊，最終因暴動及縱火罪入獄4年9個月，律師指縱火較襲警嚴重，故梁判刑應較輕。

資料顯示，港英政府因應六七暴動，於1970年制訂《公安條例》，當中加入暴動罪，其後用於檢控在越南船民營等參與暴動人士。至旺角騷亂，被控暴動人數20多人，明日將有10人判刑，不計梁案共3人或須重審，另外尚有兩人候審。

■記者梁偉強

上一則
另一被告經歷傘運對警有偏見

下一則
李柱銘：政府最應該負責

官以強姦犯為例：判刑可考慮案件背景

求情信指天琦天性善良聞子在囚仍樂於助人 梁父熱淚盈眶

另一被告經歷傘運對警有偏見

李柱銘：政府最應該負責

炮轟騷亂 陳婉嫻：六七暴動為貧苦大眾

嘆自己一代貪圖逸樂令民主倒退大狀讚梁天琦 勇於承擔 不放棄香港

4年冇人記得佢地Lu

五毛直頭想佢變成第二個劉曉波。

入到去又可以繼續讀書

一向都可以，不過問題係坐完之後，出來社會係點另一回事。
而家咁嘅情況，應該擔心嘅會唔會獄中被自殺。

>

肯撚定, 四年間 撐佢既嗰班連登仔分分鐘由支持佢 變成恥笑佢

btw , 腥港已經唔係香港

真心唔值得為腥港而出頭 , 吃力不討好

香港人 被矮化 種族清洗 已成事實
唔係話 佢地帶頭起義就改變到

每日150隻，實有天琦同鄉可以繼承佢

求撚其判社會服務令is ok